休班女輔警涉掌摑抓傷女學生 稱因罵人遭報復

休班女輔警涉掌摑抓傷女學生 稱因罵人遭報復

4,431
建立時間 (HKT): 1003 18:47
被告盧婉茵（李潤芳攝）(蘋果日報)

被告盧婉茵（李潤芳攝 ）(蘋果日報)

任空姐的休班女輔警今年初，與友人於葵涌運動場跑步期間，疑因不滿12歲女生從兩人中間「穿過」，涉掌摑及抓傷對方，案件下午續審。被告於盤問指，由於事主的同學當日曾遭她責罵，事主遂與同學設計報復。被告在審訊中途突然稱要播放當日運動場的閉路電視片段，惟🇨🇳折騰🇨🇳一番後，發現片段看不到案發經過。

被告盧婉茵（39歲）被控襲擊致造成身體傷害罪。她於盤問時指，襲擊事件發生前，有多位事主的同學亦曾跑過她與友人中間，引來被告責罵。女生回應指當日曾聽同學提及「前面兩個人啱啱鬧我哋喺佢哋中間穿過」，但因她太疲倦，未有為意同學説話內容。

被告向女生指出，女生當時穿過兩人後從沒有停步，因而撞到被告，而整件事情起因純粹是學生遭被告責罵，心懷不滿後向被告報復，女生的傷勢實是事發前她自己不慎造成，女生全不同意。
要求女生鏡頭前重演被罵及遇襲經過

而被告盤問女生期間，多次要求透過視象系統作供的女生於鏡頭前，以單人重演聲稱遇襲經過及模仿被告指罵語句，女生均一一照做。

及後被告突然取出兩隻聲稱載有案發運動場閉路電視影像的影碟，要求播放。惟被告事前並沒有提出，法庭並沒有準備播放器材，裁判官及控方對此皆表現錯愕，因案件涉及多名學生證人，裁判官不想案件押後，控方急忙協助借來電腦協助被告播放光碟。裁判官不滿地向被告指:「呢啲就係冇律師代表嘅問題，責任全部喺你度」，被告回答「明白」。
事主從後加速

被告播放從運動場看台拍攝的閉路電視片段，惟事發地點位於死角位，片段無法顯示事發經過。

事主於盤問時認同，被告跑步時穩步向前，她則在後方加速。至於她有否從被告與友人中間穿過，事主最初答自己沒有穿過，再道覺得自己不會穿過他人，其後再稱記憶中沒有從被告和友人中間穿過她們，但不知道其隊友有否穿過她們。後後事主供稱自己有超越其他跑步人士，但不記得曾經超越誰。被告再問事主有否改用旁邊跑道以穿過其他跑者，事主答沒印象。

聆訊明續。

【案件編號：WKCC2469/18】

記者羅日昇 鄭語霆

關個攝記咩事

李潤芳都唔識？

輔警都有空姐做?

全港最大犯罪集團 香港警賊

唔好咁講，某集團小器過方仗，聆訊明續

咁大個人恰細路女

女人不嬲恰細路架啦

你細個出街冇俾女人踩腳咩?

我返工個度d女人(上左年紀)好好人啵
唔係個個都咁衰嘅